

\beginsong
\songname{Blizzard}
\songautor{Jiří Grossmann}

\verse
Když jde [C]blizzard vichři[C7]cí,
já sám [F]jedu váni[C]cí.
A na cestě jsem skoro celý [G7]den,
jedu k [C]tý, o níž jsem [C7]snil,
cestou [F]dlouhou přes sto [C]mil
a jen [G7]deset mil mi zbývá k Mary [Ami]Anne,
a jen [G7]deset mil mi zbývá k Mary [C]Anne
\endverse

\verse
Jedu nocí šílenou,
bílou mlhou, černou tmou,
a můj koník už je taky unaven.
Sčítám chvíli za chvílí,
sčítám míli za mílí, 
a jen sedm mil mi zbývá k Mary Anne,
a jen sedm mil mi zbývá k Mary Anne,
\endverse

\verse
Kůň už nemůže a pad,
zchromil ho ten věčnej chvat,
vítr stopy ničí jako ráno sen.
Tak se nocí probíjím,
z lahve brandy upíjím,
a jen tři míle mi zbejvaj k Mary Anne,
a jen tři míle mi zbejvaj k Mary Anne.
\endverse

\verse
V dálce světla zaplály,
to mý oči hledaly,
potíž je jenom v tom, že nemůžu dál.
Na sedlo si hlavu dát,
už se mi chce strašně spát,
a jen sto yardů mi zbývá k Mary Anne.
a jen sto yardů mi zbývá k Mary Anne.
\endverse

\newpage

\verse
Tak ho našli za pár dní,
ležet v jámě bezedný,
hlavu měl bílou a oči jako len.
V ruce prsten, co chtěl jí dát,
proč ho k čertu nemoh hřát?
A jen sto yardů mu zbývá k Mary Anne,
a jen sto yardů mu zbývá k Mary Anne\dots
\endverse

\endsong
